---
aid: 9025
zid: 599475
title: "最新一章是预示要加快进度了吗？"
author: 明月寄予君思量
date: 2015-07-01 09:48:07+07:00
lastmod: 2015-07-02 12:36:00+07:00
---

明月寄予君思量 于 2015-7-1 09:48:07 发表了：

既然开始吐槽元老院的投入产出比不符合····在可以预见的章节内，应该得开始拿下广州了吧？

---

angel8th 于 2015-7-1 13:04:03 发表了：

元老院控制人口才一百万。广东足有一千万。

元老院真有能力和资源，直接统治一千万人吗？&nbsp; &nbsp; 占领广东，还要面临和明廷彻底翻脸，杭州山东站都有风险，贸易断绝，乃至边界军事对峙的投入。

其次，满清，流寇，都还没有真正显示出威胁大明江山的能力。&nbsp; &nbsp;元老院跳出来占领广东。

未来大明灭亡，天下读书人，肯定把髡贼当作导致神州陆沉，大明倾覆的第一祸首。&nbsp; &nbsp;不利于收拾人心。

我理想中的局面是，大宋，大顺，南明，大清乃至大西并存，大宋先当诸侯，后而霸主，最终掌握天下。

---

xuelindiao 于 2015-7-1 13:06:36 发表了：

二楼是要搞五块论，估计后面一大波&nbsp;&nbsp;自古以来

---

明月寄予君思量 于 2015-7-1 18:33:49 发表了：

> angel8th 发表于 2015-7-1 13:04
>
> 元老院控制人口才一百万。广东足有一千万。
>
> 元老院真有能力和资源，直接统治一千万人吗？&nbsp; &nbsp; 占领广东， ...

野猪皮全族也就百来万，不一样统治了全中国？新一章也说了要先统治再改造的话了啊

---

明月寄予君思量 于 2015-7-1 18:34:49 发表了：

> xuelindiao 发表于 2015-7-1 13:06
>
> 二楼是要搞五块论，估计后面一大波&nbsp;&nbsp;自古以来

哈哈···自古以来

---

北镇抚司 于 2015-7-1 20:00:39 发表了：

> angel8th 发表于 2015-7-1 13:04
>
> 元老院控制人口才一百万。广东足有一千万。
>
> 元老院真有能力和资源，直接统治一千万人吗？&nbsp; &nbsp; 占领广东， ...

你能活几个一百年。

---

lzy0702 于 2015-7-1 20:07:24 发表了：

我的意见还是要等第一拨中学生毕业。没有经历过工业社会正规教育的骨干队伍，打破农业社会的封建关系是很难的。

不要光看着共党 20 多年就统一全国，人家那是经历了上百年半殖民地半封建时代对于传统自然经济的瓦解，现在看即便经过了土改，这些妖魔鬼怪也没有彻底被消灭，仍然不时冒头。反封建任务是长期而艰巨的。

---

cold_han 于 2015-7-1 23:50:17 发表了：

三五之前开始武统不现实,属于严重急躁冒进.

到了四五还没取代大明执委会该集体剖腹.&nbsp;&nbsp;

---

Scat 于 2015-7-2 02:13:53 发表了：

靠国民军大幅度扩军速成

---

月影松寒 于 2015-7-2 09:21:46 发表了：

要动手就快，现在就要想方设法把水搅浑，让大明内乱+外乱，这才是正解

山东那事感觉是帮大明解了围

---

明月寄予君思量 于 2015-7-2 10:50:02 发表了：

> lzy0702 发表于 2015-7-1 20:07
>
> 我的意见还是要等第一拨中学生毕业。没有经历过工业社会正规教育的骨干队伍，打破农业社会的封建关系是很难 ...

这种稳扎稳打的搞法···得几十年吧

---

明月寄予君思量 于 2015-7-2 10:50:54 发表了：

> 月影松寒 发表于 2015-7-2 09:21
>
> 要动手就快，现在就要想方设法把水搅浑，让大明内乱+外乱，这才是正解
>
> 山东那事感觉是帮大明解了围

其实以元老院的实力，平推也有能力吧？？

---

明月寄予君思量 于 2015-7-2 10:52:05 发表了：

> Scat 发表于 2015-7-2 02:13
>
> 靠国民军大幅度扩军速成

感觉目前的兵力，加上朝鲜日本的仆从军，直接可以拿下广州了

---

明月寄予君思量 于 2015-7-2 10:52:35 发表了：

> cold_han 发表于 2015-7-1 23:50
>
> 三五之前开始武统不现实,属于严重急躁冒进.
>
> 到了四五还没取代大明执委会该集体剖腹.

哈哈！+1

---

明月寄予君思量 于 2015-7-2 10:53:07 发表了：

> lzy0702 发表于 2015-7-1 20:07
>
> 我的意见还是要等第一拨中学生毕业。没有经历过工业社会正规教育的骨干队伍，打破农业社会的封建关系是很难 ...

先打下，再改造也行啊

---

lmx1982 于 2015-7-2 10:59:42 发表了：

> lzy0702 发表于 2015-7-1 20:07
>
> 我的意见还是要等第一拨中学生毕业。没有经历过工业社会正规教育的骨干队伍，打破农业社会的封建关系是很难 ...

为啥老有人觉得一旦占领一个地方，立刻就得实施社会改造？晚几年再改造有什么关系？西藏解放还拖了十年才开始改造呢。

按照你的想法，估计统一中国的时候，大部分元老都已经要坐轮椅了。

---

Scat 于 2015-7-2 12:36:52 发表了：

> 明月寄予君思量 发表于 2015-7-2 10:52
>
> 感觉目前的兵力，加上朝鲜日本的仆从军，直接可以拿下广州了

拿下北京都可以，农民军还不是到处滚雪球

---
